Camp的教育

Camp的教育 - 邁克

互聯網(互聯網)

我一直堅持，camp的教育最好不要板起面孔，必須以身試法臨床實驗才能見效，民間夾縫裏開出來的閒花野草最馨香。譬如上屆特首那位行為神神化化的千金，被傳媒賜以「神女」美名，就camp得又貼地又到肉，加上一個叫龍蝦的慈母，一個沒有柒的數字老竇，組合之騎呢離奇，連原版《愛登士家族》創作人都甘拜下風。更早前有位高官獲得的綽號是「犯婦人」，我也認為camp到唔清唔楚，如今的「湯渣」「何妖」「淋病」之流，境界差成個西環，唯一百尺竿頭更進一步的是由「掃把頭」升呢「孽瘤」那位，次文化研究員應該把他們好好記錄在案，有朝一日方言不幸完全被剷除，可以留下粵語如何精妙的鐵證。所以Met Gala以camp為出席盛會主題，明知不可為而為之，簡直陷那班飲食男女於不義，老襯們滑鐵盧跣到一仆一碌，反而英國有個不相干的美魔女榮升奶奶，穿上貌似婚紗的低胸晚裝參加乖仔婚禮，風情萬種強搶新娘鋒頭，透過動漫手法演繹母子戀希臘悲劇，形式和內容都盡得camp之真髓。

正確認識這個單字，香港新生代算比較好彩，起碼毋庸受到不必要的干擾──八十年代一度流行將「camp camp哋」冠在男同性戀者頭上，在地平線尚未浮起「斷背」前，為不敢宣諸於口的愛和恨找到替死鬼。主張凡事去到盡的我，反感的並非基佬被全盤乸型化，而是那種猶抱琵琶半遮面的唔湯唔水：既然camp就豁出去camp到十足十，為什麼欲拒還迎小心翼翼camp camp哋，太低估契哥契弟的威力了！

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
傷感的回憶 (蔣芸)

下一則
下一則
高陽談酒、色 (沈西城)